【解決提出問題的人】中國工人刪安全帽測試片 改口稱是自己購買：我要生活

工人安全帽殼瞬間撞破

4月11日，一名竇姓地盤工人上傳一段名為「一線工人安全帽」的影片，可見他左右手各持安全帽，並介紹黃色的是一線工人的安全帽，而紅色的是官員視察時的安全帽。其後，他用力把兩個安全帽互相撞擊，黃色安全帽頂部直接被砸出一個洞，更有碎片飛出，而紅色的安全帽則完好無缺。

稱工地派發「非常化學」安全帽
該影片引發熱議後，竇師傅接受內媒《觀察者》採訪時稱，平日有可能領取到不同的安全帽，要視乎是什麼公司。由於他每天都在地盤工作，安全帽是否結實「單是看也能看得出」。

至於他拍攝這段影片的原因，是因為於11日領取了「非常化學」的安全帽。他強調，在他拍攝的影片中，黃色安全帽和紅色安全帽是「工地上發的」，不是他購買的，「誰管這個事情，沒人管了」。

幾元人民幣有交易
事後，《新華網》記者在網上發現，最便宜的安全帽只要幾元人民幣。報道又引述某大型建築承包公司的王經理說，理現場安全和質量的監理通常也是「睜隻眼閉隻眼」，只要求工人們佩戴安全帽作業，而不會去檢查材質、安全性等問題，「為了追求利潤，施工隊老闆經常在施工工具、勞保產品等方面以次充好，減少成本」。

地盤工人事後改口及刪片 稱「我要生活」
隨著事件發酵，中國應急管理部昨日（17日）亦在微博發文批評，「如果連工人的安全帽都不安全，又怎麼能夠實現生產安全呢」，強調要落實企業安全生產主體責任，決不能流於形式，浮於表面。

不過，竇師傅同日向內媒《澎湃新聞》改口稱，此前影片中的那個「一碰就碎」的黃色安全帽是自己購買，但他沒有透露從哪裡購買及價格。目前，工地相關負責人已將他和工友們手上質量不合格的安全帽進行更換。

過去數月，竇師傅曾發布過3條有關安全帽質量的影片，在17日晚上，原發布平台已看不到這3條影片。被記者問及刪除原因時，他僅回應「我要生活」。

網民批評劣質安全帽不應存在
事件連日來引起大批內地網民討論，有人留言指出，工人改口的原因不說大家都明白，「我要生活，多少辛酸苦辣」、「不管假不假，反正一磕就壞的安全帽就是偽劣產品」、「原來上班還要自己買安全帽？」。

此外，亦有人認為，當局應關注這些劣質安全帽流入市場的問題，「這種劣質產品怎麼會流入市場？有的東西貴，有的便宜，但是再便宜也不能犧牲基本的標準」、「不管是不是博眼球，關鍵是這種質量的安全帽就不應該存在！生產出來是讓人買去當遮陽帽的嗎」。

並介紹黃色的是一線工人的安全帽，而紅色的是官員視察時的安全帽。其後，他用力把兩個安全帽互相撞擊，黃色安全帽頂部直接被砸出一個洞，更有碎片飛出，而紅色的安全帽則完好無缺。

輕課金player vs 重課金player

紅色安全帽仲值錢過工人條命

成件事好支那

沒事兒

中國的人權是最好的.JPG

8蚊人仔香港一個筲箕都未必買到

瞬間笠水

呢張野真係睇一次笑一次

點解會有條友九唔撚搭八喺到自high

被改口

奶波狗出沒